中国大躍進「全民造晶」 千家企業成爛尾

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕華為、中芯國際等受到美國制裁之際，中國多地正掀起「大躍進」式的「全民造芯（晶片）」運動。中媒「廿一世紀經濟報導」，中國新設半導體企業不到兩年就超過一．七萬家，安徽等十多省市制定IC產業規劃，今年就達一．四二兆人民幣（約六．一七兆台幣）。不過，自由亞洲電台報導，中國一窩蜂投入「造芯」，但因技術落後，上千企業未啟動就已爛尾，包括武漢弘芯、南京德科碼、陝西坤同半導體等。

中學者：計畫經濟做法難有效
中國金融學者司令表示，中國晶片研發的基礎知識、技術、創意環境都落後，這種類似計畫經濟年代「調控」資源的行政指令，就算有無限量資金投入，也很難有效。中國先前研究報告提出，IC產業整體需求人才達七十萬，從業者卻只有卅萬。

所以之後係咪文革

2020年版本既大躍進?

三分天災 七分人禍而下台
之後文革再返嚟

全民大煉鋼
支那牆內人自己都咁叫

搵個名義cap 水貪污姐

極左路線最後會唔會比溫和派取代到

支那所謂開發技術都係左抄右抄

全民出晶！

唔會
維尼只會帶住成個国家攬炒

好快有大量 中國特色社會主義火災

歷史總是不斷重演

幫黨出晶
扑芯扑命

話新開十四萬間半盜體公司
邊撚度嚟咁多人材

不過有人又點
九個大肚婆唔會一個生到一個仔

全民大煉鋼之後係咩？
係饑荒呀

支那五毛成日話日本當初係抄，點解佢地唔抄得
咁鍾意講日本

半盜體，好名

華為：我個廠燒撚著左交唔到野 我都唔想架

以小學到大學做project 嘅經驗，十個人嘅project只有三個人係做到野而且有用剩低個啲係隔離吹水。

係喎屌
漏撚左

其實人地講明造晶片行業冇蝕返二三年本係追唔到個技術生產鏈 你地班大陸人蝕一二年就話唔玩?咁既意志想打贏台質電？

超三星趕台積電

星球大戰計劃2.0

個風南華早報放出黎
想示敵以弱

RFA黎

係咪真係兩三年就得
支那做晶片都做左好多年 點解仲未追到

我打少左個"十"字 抱歉.............係二三十年先岩

是靚Post

不如誠實啲講，我覺得其他戰線好悶，我唔做

絕望了.....贏不了.....只係你嘅幻想

月餅切成12份許願法！？

上過熱門

十二港人無人提？咁咪我開囉，但無人推呢？

開發大西北

我都日日造晶
我國又贏

幾萬從業員
會唔會大部分係sales 跟單 經理
真正無咩人識

模擬生產

又話無光刻機就用手刻既？

全民射精

就黎相關科目變成必修科先掂
由細開始就要培養佢地理科學識
文科相關既野一律取消

唔會掛，得一千間爛尾咁少？

推 [國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母 - 分享自 LIHKG 討論區

含撚啦⋯⋯習大大 真係想行返條舊路😂😂
儲定午餐肉了

八幾年香港咪有做晶片，袁弓夷當年都搞到畀美帝制裁，之後共產黨就當棋子咁放棄人哋。

支那呢30年偷呃拐騙做盡，大把黨內國外嘅芝麻仁恨之入骨，亦不乏垂垂老矣嘅暮年中國人押自己條老命同中共攬抄。

雞棚
我話做 土法煉晶
去借銀行 再走佬
發大達

全民造精啫，不知幾成功，成地都係

我哋有冇辦法可以申請到資助？攞番一筆都好喎

好快有新血新錢投井，信政府，唔驚~~

佢地已經系初中學完algebra，高中必修學微積分
香港會拆開m1/m2做半科選修

支共已經冇得再返轉頭

全民大煉晶

習總有遠見一早叫人n-1 咁食草

爛頭定爛尾 好似開始左無耐咋喎

大躍進為「拼政績」

而家係捲錢走人呀

因為間諜技術跟唔上

習: 一萬億，小事一宗，不要再提

就算全国食草都唔關佢事，佢照大魚大肉
肥過金仔都仲得

寧要造晶 不要射精

前排已經有糧荒,D糧儲又作數
不遠了

笑撚左

人扮機器

加油 俾d 心機燒錢
反正燒幾多都冇可能追到人

繼續加速

計划経济必胜！ 哈哈！

真！

徒手雕
一粒米一粒晶片

呢啲咪叫中國或logic, 班香港狗官用緊個套囉

日本係有抄既階段，但人地啲自主研發同質量都好快追上啵

咩都唔使講，任天堂直頭殺返向返美國本土tim
而家中共呢？ 騰訊有咩作為呀？

支持祖國大躍進

全民大造晶

等佢地繼續燒錢

都係果句啦
柯尿唔洗手 注定做唔到高科技

文革輸了，又輸了

點解會咁，好無力

cap水大煉芯

掃蕩資本家，產業國有化；
計劃經濟，三面紅旗，運動治國；
經濟崩潰，政治不穩；
發動文革，十年浩劫。

依家行緊回頭路part 2

由中國金融學者司令發號司令就可以成功令司傅造晶

集資cap水啫

厲害了

中共史上嘅溫和派就算好彩冇權鬥失利都只會留喺度幫極左執屎，唔會有大作為

唔怕

到時賂賄人地, 收買人地, 偷野就得

晶片0良率單野可以笑足50年

寧願用1.42兆人民幣研發光刻機，都唔用1.42兆人民幣同美國打仗

趕超英美

原本大陸唔亂黎近十幾年搵堆既錢比左貪官搬走左一大半 有一半就搞咩一帶一路同呢種利益輸送唔死都偷笑

全民射精算吧啦

大国勃起
全民射晶

開始左冇耐 咁快就話爛尾?

習仔上台後嘅計劃爛尾都叫新聞
唔爛尾就真係新聞啦

全民大鍊晶FA

制衣廠都話轉做晶片,唔仆街就奇.

蝕好少姐 除返開蟈14億人
都只係每人萬幾 沒事兒

人民埋單,驚條撚咩.

大躍進落坑!

呢啲嘢唔係人多就做倒喎成班都on9

全民射晶，好快晶盡人亡

將所有資金集中係中芯咪算囉

中国又輸

以芯為心，全民飛躍

又係武漢，武漢晶片輸出全世界，小心電腦大爆炸

其實屎大大妄想緊好似以前做核彈咁
用國之力去逼一樣技術出黎

但係當時有外國勢力幫佢地先成功到
今時今日？ 得淡笑

支那人又有大撚鑊飯食啦

全民造精

on9仔大鍊鋼

產能過盛 內循環都搞唔掂

全民大鍊鋼
而家全民造晶；精就有你份咪打咁多飛機啦

食晶

要繼續唔好比佢停呀支那
一直到做到為止

聽朝一早去掃午餐肉會唔會太遲？

星球大戰2.0

寧要晶片，不要金錢！

I wonder where all the money went!

全民打飛機

HR都轉搞埋晶片啦

呃完funding即刻閃

全民射精仲好

寧要造晶，不要射精！

最後個個被半導體污染到不育就真係精都無得射

嘥鳩氣啦..所有野都係假...
又咪一堆人拎住做晶個名呃完錢走佬...

中國人只有一個路線 -- 偷呃拐騙

以前有蘇聯幫，依家連俄佬野都偷，得罪埋普京

呢條片計埋數，成萬億美金，成個晶片行業龍頭公司一條龍夾埋市值都冇值咁多，但拎曬來自主研發都做唔到

如果支那肯溫水煮蛙多100年，慢慢將南疆同布達拉宮啲秘密套出嚟就唔駛研發晶片咁on9啦。你睇下馬王堆帛書、三星堆、凌家灘，都留下不少推翻考古學及人類歷史嘅謎團。

不過一場文革，搞到連最後一絲嘅文化氣息都撲滅埋，想自力更生慢慢逆向研究發展已經無可能。